男友層樓得200呎 港女猶豫嫁唔嫁

【晴報專訊】帖文透露事主跟男友拍拖五年，男方任程式開發員，月入近兩萬元，兩人有共識拉埋天窗。但事主憂慮，「佢買個層樓得二百呎，都唔知擺到啲咩，我自己又多衫多雜物」，加上她有養狗，認為即使喜歡他也要面對現實云云。事主還問網民，應否等男友換較大單位才下嫁。

網民質疑：嫁人定嫁樓

文章發布兩天，已有逾六萬人瀏覽、逾八百人留言，但大部分網民認為事主不知足，質疑她「嫁人定嫁層樓」。亦有人勸她不要心急，婚後兩人一起努力「細屋換大屋」。另有人同情事主，直言「二百呎單位跟住劏房無異」，建議她三思。

徐小姐表示，就算男友無錢都會嫁給他。

岑小姐直言200呎不夠住，最少要300多呎，才能與男友生活。

極速約會公司214 Dating活動負責人Tammy指，愈來愈多人認為婚前置業很重要，擇偶考慮也把「有無樓」放在前三位。「以前『有無樓』的考慮排第四、五位，現在普遍排第二、三位。」

Speed Dating FEVER總監Frankie亦指，有兩成女生較現實，明言理想對象需有物業，但罕有說明面積及地區。「曾有位從事美容業的三十五歲女士，不要求男方有高學歷及高收入，只求有層樓，覺得較有保障！」

不知家庭背景 或有苦衷

觸動輔導中心性治療及家庭治療總監程翠雲認為，因不清楚女生家庭背景，說不定她有苦衷。「如她出身小康之家，閨房有百多呎，要住二百呎單位，適應也有困難。」她又提醒網民勿動輒標籤事主為「現實」及「拜金」等。

面對樓價高企 夫婦多要共同供樓

在網民討論過程中，不少人批評女生抱着「首期、買樓一定由男仔支付」的心態，認為這種概念不要得。中大社會學系教授丁國輝表示，雖然過去20年，女性的收入佔家庭收入比例逐步提升，但主流社會仍以男性收入為高，難免令部分人保持男生要負責置業的概念。「可是現實中有多少個案是女生完全不用付出呢？即使首期由男生或家人支付，婚後供樓也要夫婦共同承擔。」

臭雞

開頭係晴報

咁點先？

岑小姐有啲似關嘉美脱左墨個樣。。。。

btw 徐小姐似乎ok

相由心生 我而家信了

第二條女屋企冇鏡咩

徐小姐

岑大姐副尊容，500呎？50呎都比多佢

事主還問網民，應否等男友換較大單位才下嫁。

我驚連水盆都無

掉落街啦，仲比50呎，開善堂呀？

好多女人都係咁

果然係人係狗的確有樣睇

岑小姐真係小姐？

又回帶

大埔問

無樓又嫌無樓 有樓又嫌細

不如將角色調轉
港女有樓先肯娶

第二條女比個紙皮盒佢都嫌多
正臭雞 又樣衰

岑小姐適合用黎中出即飛，錢都唔撚比

關嘉美靚過佢囉

有500呎洗撚娶你咩

換男友囉

唔使錢你真係屌?

免費g，y not

你有道理，我回左上面句comment 之後都有少少後悔，sorry 呀關嘉美

師兄捨己為人嘅精神真係值得小弟佩服

遲下私樓得3百呎都係窮撚

月薪兩萬蚊都無都上到樓
代表有父幹

相由心生原來真架

拎黎食都嫌cheap

你得A cup我都話唔夠嫁，又唔見你去自我增值

異曲同工

女人買樓唔得嘅？
我就係咁教仔，條女冇錢冇樓唔好娶，費事麻煩。

你女人揀老公要睇有無樓

我男人揀老婆都要驗智商

蠢女人娶到都短幾十年命

第一個細個先唔要樓要mk姐

徐小姐

我可以

有樓仲想點

冇鏡都識柯尿掛

條女自己唔洗出錢咩on99
一人出二百尺 加埋咪四百尺囉

其實200呎真係好難住兩個人
由其女人
真係好撚多垃圾

兩個男人都仲得既

晴報 2015/04/14

我覺得一個女人如果冇同理心娶唔過你自己都冇點能奢求人地有一個嚴人寬己既拜金女，娶佢做老婆真係三生有幸就算你今日有樓，他朝冇左，佢可唔可以共患難？

屌你老母有樓又嫌三嫌四
有本事自己買
你又無本事
死臭閪

相真係由心生

有無人起過佢底 真心好靚 最衰得一條片

200呎的確唔夠兩個人住
有咩問題 邊忽有講錯
女人講野就係錯

港畜仲諗成家立室？男又好女又好，冇錢唔好再作孽，住豆豉咁大嘅地方學人結婚生育，累撚死下一代

間樓就不停升值，條女就不停貶值

點計先

點解條女唔夾錢一齊買大啲嘅單位？

發覺連登都幾多文盲
人地話300多呎就以為係200+300呎
Btw訓街把啦死港女

港女自己本身都冇樓啦
有乜資格要求人地要有樓

從事美容業的三十五歲女士，不要求男方有高學歷及高收入，只求有層樓，覺得較有保障！

囡囡個樣的確唔錯，估計男方對樣貌要求高

除非條女本身自己有樓
否則要求男方有樓先嫁既都係雞

呢個真係抽象咗啲，唔識欣賞

有樓洗撚高收入咩
皮幾野月月清都夠玩啦

點解唔可以係女方諗方法提供樓再一齊住.

200呎又真係細左啲
一個人住就得

起過啦
btw 好想識徐小姐

港女吹

巴打有無link 搵過無

睇左喺男方係方程式 開發員

起碼有樓先，將來大把機會換大屋

面相黎講，另一半唔會窮得去邊
夾埋個拜金性格差唔多啦

岑小姐直言200呎不夠住，最少要300多呎，才能與男友生活。

呀岑小姐講左一句野炸wo
邊忽有話佢只依靠男方
你解讀大師嚟

間屋有300呎又話唔要唐樓
有單棟樓又話要屋苑
有屋苑又話要有會所
有會所又話要港島

徐小姐

證明屎都真係有人食
佢就係等個位巴打溝佢

徐小姐好似前田敦子

咁叻就自己買樓啦

成班200尺都冇既係度圍爐互j

咁就俾人起底都好無辜下

笑左

巴打平時食開嘅都應該幾重口味下

好老實,兩個一人一間生活輕鬆得多,可惜有樓女唔多

當自己雞咁養

冇記錯嘅話叫郭康妮

相映成趣

Old news is so exciting

睇黎佢屋企無

第一條女似仔囉

個衫領wher晒都仲著住,一定係知慳識儉既女仔

男方應將女方頭三個條件放入黑名單

一有呢三個擇偶條件即刻ban
自己買層樓黎嫁啦

Match

it9是原罪

btw code9兩萬都搵唔到真係勁極有限

咁把炮唔見你去買層800呎去同條仔求婚
你個西鑲金呀

2年前
如果fresh grad搵唔夠2萬唔奇
但有樓就好奇

成隻阿凡達咁

認真,我自己住2000,有冇絲打嫁我

無法唔同意

早啲死

徐小姐好似蝴蝶兒
BTW 已射

對波愈細間屋都會愈細

仲放大佢個閪樣做乜

2000Sq. cm?

相由心生?

你中出埋我個份

徐小姐正喎

通常要求高到爆既老姑婆都係好撚樣衰

old news is so 唔識串

on 9

2015

第一位就第一位La

2017 年既標準 莫非.........

香港啲女人越來越垃圾
都係班on9男人養成

ON9樓主回帶 搞分化

呢D女由佢老都無人要就岩

女性新經濟學，牛奶過期要賣更貴

仲有啲毛囊唔知有冇收埋馬蠅既黑腸要

靚咩
包臉大眼con
落妝應該打六折
係咪拍埋下邊先覺得佢靚

有又嫌細，大又嫌唔係別墅，別墅又嫌冇泳池

其實呢啲訪問都唔知有無cut頭cut尾
可能人地講完又補充左其他野
但報紙為左增加討論cut到好有爭議咁

請問你憑乜野厭?
層樓佢有冇儲買?
再講將心比己 要求人之前有冇諗過人會要求下自己?
你唔靚都好起碼都要人個善良賢淑既心阿
就憑佢一句唔夠住證明左佢唔係啦
既然佢都冇男人所追求既所有野(除左閪)
請問佢憑乜野男人應有(?)既野呢
再講依個時勢要剩係靠男人儲錢買樓會唔會太過高難度呢 ，個個識炒股發達?

冇既 搵咪當佢好彩囉
人人都有選擇權

其實事實已經擺在眼前
有錢就大把女
點解你地班連登仔仲要反
想日日唔同女咪再投胎OR勤力D搵錢

條臭雞想囉咗it狗毒撚層樓

你唔嫁 大把人爭住嫁 唔好死霸爛霸

相由心生

事實200呎的確係唔撚夠
但因為咁而唔結只可以講你根本就唔夠愛佢

有個男人對自己好又嫌三嫌四
幾多人想有個對自己好既男人都搵唔到，仲要求多多，佢自己都唔太愛個男人啦
同埋老實講，做人應該自力更生，乜都要靠人根本係垃圾

岑小姐直言200呎不夠住，最少要300多呎，才能與男友生活。

呀岑小姐講左一句野炸wo
邊忽有話佢只依靠男方
你解讀大師嚟
原來講事實就係唔善良 200呎夠閪住咩 生多個仔直情劏房咁
人地講一句200呎唔夠住你就講到佢憑咩擁有男人嘅野
唔講以為佢謀左你層樓 不過睇你都係無樓先話人臭雞個類

岑小姐，三呎都比多咗你啦仲要三百呎

不如你照下鏡睇下自己個樣再做對比啦

你屌我果份

無樓唔嫁就慢慢等啦, 點計都係女蝕底

第一圖條女睇佢都係好細個, 大多十年再問佢, 就會同圖二 一樣

岑小姐 ...

女人真係班等人養既廢物
養隻寵物好過

人愈靚心地愈好

印度就係咁

但依度成班友會覺得徐小姐唔只值二百尺囉

應該靚過你囉

人地唔要樓又話人細唔識諗，要又話人貪錢。
你講晒佢喇

唔係籮底都唔使speed dating
筍盤一早比人mark左

究竟係嫁棟樓定嫁比人

師兄似識佢WOW

唔夠住就唔結
洗唔洗結婚前寫埋合約都比幾多家用佢?
係好女人會因為咁而唔結婚?
200呎唔夠咪一齊儲錢換過層
但一定唔會係因為200樓而唔結婚

係時候溫故知新啦